<?xml version="1.0"  encoding="utf-8" ?>
<ePaper>
	<ePubID>3</ePubID>
	<title>電子報測試</title>
	<ePubDate>2004/7/12</ePubDate>
	<ePaperTitle>行政院新聞局網路電子報</ePaperTitle>
	<ePaperURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</ePaperURL>
	<ePaperXMLCSSURL>http://hygipsys.hyweb.com.tw/site/gio/public/ePaper/ePaper42.css</ePaperXMLCSSURL>
	<ePaperOrderCancelURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio/default.asp</ePaperOrderCancelURL>
	<ePaperSEmail>service@gio.gov.tw</ePaperSEmail>
	<ePaperSEmailName>行政院新聞局</ePaperSEmailName>
	<epSectionList>
		<epSection><secID>2909</secID><secName>重要新聞</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15145</xItem><sTitle><![CDATA[中華民國第十一任總統副總統就職慶祝大會]]></sTitle><xBody><![CDATA[中華民國第十一任總統陳水扁先生，今天上午偕同夫人吳淑珍女士、副總統呂秀蓮女士參加就職慶祝大會，並發表就職演說。就職慶祝大會上午十一時在總統府府前廣場舉行，總統親臨觀禮台主持，在奏樂及唱國歌、向國旗暨　國父遺像行三鞠躬禮之後，總統、副總統向全國人民宣誓。 　　 
<P>總統誓詞為：「在全體國人的見證之下，本人以最莊嚴及謙敬的心情在此鄭重宣誓，將遵守憲法與法律規定，公正無私執行總統職務，並竭盡所能促進族群和諧與全民團結、追求公平正義、捍衛國家主權及尊嚴，絕不辜負國人的付託，謹誓。」 　　 
<P>副總統誓詞為：「在全體國人的見證之下，本人以最莊嚴及謙敬的心情在此鄭重宣誓，將遵守憲法與法律規定，公正無私執行副總統職務，並竭盡所能輔佐總統，促進族群和諧與全民團結、追求公平正義、捍衛國家主權及尊嚴，絕不辜負國人同胞的付託，謹誓。」 　　<BR><BR>誓詞宣讀後繼奏就職樂，在鳴放二十一響禮砲後，總統發表就職演說。致詞後，進行大合唱，整個慶祝大會在奏禮成樂後結束。 　　<BR><BR>總統以「為永續台灣奠基」為題發表就職演說，就職演說全文為： 
<P>各位友邦元首、使節及代表團、各位貴賓、親愛的國人同胞： 　　<BR><BR>感謝來自海內外的各位貴賓，共同參與中華民國第十一任總統、副總統的就職大典。今天我們在這裡所見證的，是台灣民主前進的腳步，也是兩千三百萬人民共同寫下的一個難能可貴的故事。 　　 
<P>在此歡欣的國家慶典中，個人承受人民所賦予的莊嚴使命。此時此刻，在我的心中與腦海浮現的並不是華麗的讚詞，而是更大的責任、更多的謙卑、更深的省思。 　　 
<P>在二十世紀的最後一年，台灣跨越了首次政黨輪替的歷史門檻，邁向民主發展的新里程。隨著新舊世紀的交替，我們同時走過一段崎嶇艱難的民主道路。在世紀首航的驚濤駭浪之中，舊有與新生並存、脆弱與堅強共生、危機與轉機同在。 　　 
<P>對於華人社會以及其他的新興民主國家而言，台灣的民主不僅是一個試煉、也是一個示範。西方的民主政治經過千錘百鍊才有今日的水準，身為年輕的民主國家，歷經挫折磨練的台灣經驗更顯得彌足珍貴。台灣的經驗證明：民主不是坐享其成的烏托邦，也沒有一步到位的直達車，必須一點一滴的耕耘，才有一步一腳印的前進。 　　<BR><BR>在第一波的民主化過程當中，從解除戒嚴、國會全面改選到總統直接民選，我們確立了主權在民的價值觀以及台灣的主體性。第二波的民主工程，重點在於公民社會的建立以及國家共同體的再造。 　　<BR><BR>從社區公民意識的形成，到國家公共政策的參與，包括公民投票的實踐，都是公民社會權利義務的確認和提升，也促使我們發展更成熟、理性、負責的民主內涵。透過公民社會的建立，經由偕同參與、集體創造的土地認同與共同記憶，才能超越族群、血緣、語言、文化的侷限，邁向一個新的國家共同體的重建。 　　 
<P>當前的台灣社會確實存在認同與族群的嚴肅課題，我們不需要掩飾，更不能夠漠視。身為執政者，包括阿扁個人和民主進步黨，都願意率先反省、坦誠面對，並且尋求有效的化解。 　　 
<P>回想數百年前，我們的祖先跨越黑水溝，渡海來台尋找安身立命的所在。不論先來後到，儘管來自不同的地方，使用不同的語言，甚至懷抱不同的理想，最後都在這裡落地生根，彼此命運相同、休戚與共。不管是原住民、新住民、旅居海外的僑胞、注入新血的外籍配偶，包括在相同的太陽底下辛勤流汗的外籍勞工，都對這一塊土地有不可抹滅的奉獻，也都是台灣新家庭不可或缺的一部份。 
<P>不同的族群或許因為歷史記憶與民族情感而有認同的差異，但是彼此應該相互包容、用心理解。在過去威權戒嚴的時代，曾經存在族群地位的不平等和語言文化的壓抑，但是我們必須認知的是，除了極少數的當權者之外，所有的族群都是相同的受害者。在二二八事件和白色恐怖當中，受難者同時包括本省籍和外省籍，其成因要歸咎於當權者權力的濫用，而非族群的壓迫。 　　 
<P>台灣是一個多數移民的社會，不是少數殖民統治的國家，沒有任何一個族群應該背負莫須有的歷史包袱。在今日的台灣，不管你出生在廣東或者台東，不管我們的母親來自越南或者台南，每一個人都擁有同樣的地位和尊嚴。阿扁認為，不管是認同台灣或者認同中華民國，其實都是相同的歸屬。「族群多元、國家一體」是台灣這一塊土地上最美好完整的圖像，沒有本土和外來之分，也沒有少數和多數之別，兩千三百萬台灣人民應該是一個命運相同、榮辱與共的整數。 　　 
<P>這一次的總統大選空前的激烈，選舉結果揭曉之後，在野黨的候選人提出了質疑和訴訟。身為現任的總統，阿扁以最大的誠意表達完全尊重司法的獨立公正，不論結果如何，個人絕對願意坦然接受。阿扁相信，遵循法治、信任司法是解決爭端唯一的路，如果因為一次的選舉而推翻了人民對民主法治與司法獨立的信任，最後只會導致全民皆輸的結果。 　　 
<P>今天的下雨來得正是時候，讓我們的激情降溫，讓我們冷靜下來，也讓我們頭腦更加清楚。 　　 
<P>民主政治定期選舉的設計，除了實踐主權在民的原理之外，也是人民意向與社會價值的具體檢視。激烈的競爭，可以對政治人物有最直接的檢驗和啟示。包括阿扁個人以及執政的團隊，都在這次的選舉當中接受最嚴格的考驗，並且因此而反省改進。不同的陣營之間，難免有理念的差異、政策的辯論，甚至民眾的動員，但是，民主選舉的結果，不是成王敗寇的結局，更不應該演變為民眾之間的對立。政黨政治監督制衡的設計，乃是民主健全的根基。負責的執政黨以及忠誠的反對黨，都代表國民意志的一部分，也都是國家人民的政治資產。不管扮演執政或者在野的角色，都是人民所賜與的一個機會，也是一個責任。 　　 
<P>個人認為，此次選舉最終的考驗，已經不是跨越多數門檻的問題，而是朝野全民如何跨過對立的圍牆、如何超越信任的鴻溝。不能夠因為選票的距離拉近，而使得社會的矛盾擴大。縱使無法消弭於一時，個人仍將繼續秉持「傾聽、理解、法理、團結」的用心，弭平選舉的對立、重建朝野的信任。 　　 
<P>團結台灣、穩定兩岸、安定社會、繁榮經濟，這些都是當前人民殷切的期待，也是政府未來施政的首要。其中任何一項，都不是一人、一黨所能獨力完成，所以我要懇請在野政黨以及社會輿論共同支持鞭策，更要祈求人民賜給阿扁力量。 　　 
<P>相信台灣，必須持續創造國家的競爭力，打造一個人文關懷、生態環保的永續家園。堅持改革，是要讓政治、司法、教育、金融、財政、媒體及社會的改革，回應人民長久的期待。相信就有力量，堅持才能實現理想。現在付出的一切努力，是要讓我們的下一代生活在一個符合社會正義、經濟正義、司法正義、性別正義、以及國際正義的公義新台灣。 　　 
<P>當前，台灣面對全面、激烈、快速的國際競爭，如何凝聚全民的力量，進一步提升政府的效能已經是攸關國家發展的當務之急。但是，由於特殊的國情以及歷史的因素，使得政府效能的改造，立即面臨憲政體制的難題。 　　 
<P>憲法是國家的根本大法，也是政府與人民的契約書。我國憲法囿於當初制訂的時空背景，絕大多數的條文早已不符台灣當前及未來所需。推動憲政改造的工程，重建憲政秩序，不僅是人民的期望，也已經獲得朝野政黨的共識。 　　 
<P>憲政改造的工程是為了政府的良好管理及效能的提升、為了確立民主法治的根基，更是為了國家的長治久安。其中，立即而明顯的問題包括：三權分立或五權憲法、總統制或內閣制、總統選制為相對多數或絕對多數、國會改革及相關的配套條文、國民大會的定位與存廢、省政府組織的存廢、投票年齡的降低、兵役制度的調整、基本人權與弱勢權益的保障、國民經濟條款……等，可以說是工程浩大、影響至深。 　　 
<P>為了避免重蹈過去十年內六次修憲的覆轍，憲政改造的工程不應該由一人或一黨主導，更不能只著眼於一時之便。未來，我們將邀請朝野政黨、法界、學界及各領域階層的代表，共同籌組憲政改造委員會，針對憲政改造的範圍及程序尋求社會最大的共識，並且接受人民及輿論的監督。 　　 
<P>在2008年阿扁卸任總統之前，能夠交給台灣人民及我們的國家一部合時、合身、合用的新憲法，這是阿扁對歷史的責任，也是對人民的承諾。基於相同的責任與承諾，阿扁也深切瞭解，涉及國家主權、領土及統獨的議題，目前在台灣社會尚未形成絕大多數的共識，所以個人明確的建議這些議題不宜在此次憲改的範圍之內。至於首次憲改的程序，我們仍將依循現行憲法及增修條文的規定，經由國會通過之後，選出第一屆也是最後一屆的任務型國代，同時完成憲政改造、廢除國大、以及公投入憲，為民主憲政長遠的發展及未來人民公投複決國會憲改提案奠定開闊的基石。 　　 
<P>過去四年，全球政經情勢產生明顯的變化，台灣面對國際新秩序的變動，除了必須自我提升、站穩腳步之外，在全球化的競爭與國際的合作之間，也必須尋求新的立足點。 長久以來，台灣與美、日及許多國際友邦的友誼基礎，不僅在於維護共同的利益，更重要的是建立在自由、民主、人權與和平的「價值同盟」關係。 　　 
<P>台灣的民主發展與台海的和平穩定，一直備受國際關注。對於這些天涯若比鄰的友誼，個人要代表我國政府及人民再一次表達由衷的感謝。台灣人民愛好和平，我們絕對比任何人更關心自己的國家安全，面對海峽對岸持續增加的武力威脅，朝野全民應該凝聚堅強的國防意識，積極強化有效的防備，提升自我防衛的能力，也盼望國際社會繼續關注並協助維護台海的和平與亞太地區的穩定。 　　 
<P>在此，阿扁號召大家、朝野全民以熱烈的掌聲感謝國際友邦的友誼及真情。 　　 
<P>台灣願意持續以積極奉獻的角色參與國際社會，這是兩千三百萬人民應有的權利，也是我們做為世界公民的義務。在全球反恐的浪潮以及國際人道援助的行列中，台灣一直沒有缺席。過去這幾年，我們籌設民主太平洋聯盟、成立民主基金會，積極參與國際非政府組織，與地球村的其他成員共同分享並維護自由、民主、人權的普世價值。 台灣目前是世界第十五大貿易國，各項國際競爭力的評比都名列前茅，我們仍然經過十二年的努力，才得以成為世界貿易組織的第144個會員國，其中的艱辛不可言喻。如今，我們仍在鍥而不捨的努力加入世界衛生組織。去年SARS疫情蔓延的殷鑑不遠，基於醫療、衛生、防疫無國界以及基本人權的普世價值，台灣理應獲得更公平的對待。 　　 
<P>在此，阿扁呼籲大家，我們更應團結同心，繼續努力，希望在未來兩年之內完成加入世界衛生組織的心願。 　　 
<P>不久之前，歐洲聯盟熱烈的慶祝十個新會員國的加入。歐盟經過數十年的努力，在尊重個別國家及其人民自由意志的選擇之下，成功整合了歐洲人民共同利益的寶貴經驗，對於新世紀的全球局勢產生巨大的影響和衝擊。區域整合不僅是當前、也是未來的趨勢。這種區域整合加上全球化的發展，使得人類社會原有的國家主權原理，乃至於國界的藩籬，都產生結構性的變化。世界大同已經不是遙不可及的夢想。 　　 
<P>海峽兩岸新世紀的領導人，為了創造人民最大的福祉，應該都能前瞻這個新趨勢，並且以全新的思維和格局，共同來面對和處理兩岸未來的問題。 　　 
<P>兩岸人民曾經擁有共同的血緣、文化和歷史背景，過去一個世紀以來也都遭逢強權的欺凌和專制的統治。如今，兩岸人民都有站起來當家作主的堅強意願，這一點應該能夠獲得彼此充分的理解。 　　 
<P>我們可以體會海峽對岸源於歷史情結與民族情感，無法放棄對於「一個中國原則」的堅持。相對的，北京當局也應該要充分瞭解，台灣人民要民主、愛和平、求生存、求發展的堅定信念。如果對岸不能夠體會兩千三百萬人民單純良善的心願，繼續對台灣施加武力的威脅和政治的孤立，無理的將台灣阻絕於國際社會之外，只會讓台灣的民心和海峽的對岸越離越遠。 　　 
<P>中華民國在台澎金馬存在、台灣在國際社會存在的事實，不容許任何人以任何理由加以否定，這就是台灣人民集體意志之所在。過去半個世紀以來，兩千三百萬人民胼手胝足所創造的台灣經驗，不僅印證了中華民國存在的正面價值，也應該是華人社會及兩岸人民的共同資產。 　　 
<P>歷史的緣故讓兩岸發展出相當不同的政治制度和生活方式，但是如果以積極的態度來看待兩岸發展的「異」與「同」，應該可以善加利用，走向進一步合作互惠的關係。台灣是一個完全自由民主的社會，沒有任何個人或政黨可以代替人民做出最後的選擇。如果兩岸之間能夠本於善意，共同營造一個「和平發展、自由選擇」的環境，未來中華民國與中華人民共和國或者台灣與中國之間，將發展任何形式的關係，只要兩千三百萬台灣人民同意，我們都不排除。 　　<BR>過去十幾年兩岸人民的互動交流，已經發展出極為密切的關係，對於兩岸關係的進展具有重要的價值與意義。未來，我們希望在既有的基礎之上，持續放寬並且擴大兩岸新聞、資訊、教育、文化、經貿交流的相關措施，推動兩岸恢復對話與溝通的管道，如此才能拉近彼此的距離，建立互信的基礎。 　　 
<P>二十一世紀的前二十年，不僅是台灣要全面向上提升的關鍵轉型期，也是中國大陸邁向民主化及自由化的機遇期，雙方的政府理應掌握機會全力打拼，放眼於全球競爭的趨勢，不要再虛耗於政治爭辯的僵局。我們已經注意到，中共的領導人近來一再強調穩定發展的重要，強調十三億大陸人民的福祉，並且選擇「和平崛起」做為拓展國際關係的基調。我們也相信，北京當局應該認知維持台海和平的現狀，對於兩岸各自的發展以及亞太區域穩定的重要性。 　　 
<P>個人深信，唯有兩岸致力於建設與發展，協商建立一個動態的和平穩定互動架構，共同確保台海的現狀不被片面改變，並且進一步推動包括三通在內的文化經貿往來，才能符合兩岸人民的福祉與國際社會的期待。 　　 
<P>身為中華民國的總統，接受台灣人民的付託，個人必須捍衛國家的主權、安全與尊嚴，兼顧國家的永續發展及台海的和平穩定，匯聚全民的意志和共識，妥善處理兩岸未來的關係。今天，個人願意在此重申，公元2000年520就職演說所揭櫫的原則和承諾，過去四年沒有改變，未來四年也不會改變。在此基礎之上，阿扁將進一步邀集朝野政黨及社會各界共同參與，成立「兩岸和平發展委員會」，凝聚朝野的智慧與全民的共識，擬定「兩岸和平發展綱領」，共同策進兩岸和平穩定、永續發展的新關係。 　　 
<P>各位貴賓、親愛的國人同胞，攤開世界地圖來看，台澎金馬只是太平洋邊的幾個小島，但是如果仔細檢視這些島嶼上美麗的山河、多元的族群、多樣的生態，細數兩千三百萬人民過去幾個世紀所寫下的政治、經濟、文化篇章，你會發現猶如進入一部精彩豐富的百科全書。海洋國家的包容，世界島的開闊，讓這一塊土地上的子民，視野和胸懷隨著地平線無限的延伸。 　　 
<P>台灣的故事所以動人，不是因為天生麗質，而是歷經挫折砥礪、苦難錘鍊之後，所蘊含散發的光彩。這就是「台灣精神」，從我們的祖先一直流傳到我們每一個人的身上。 　　 
<P>如今，歷史的火炬再一次交到阿扁的手上，也握在每一位國人同胞的手中。未來四年，阿扁自我期許能夠做到講誠信、存慈悲、大公無私、中道治國，更希望國人同胞給我支持、給我鞭策。 　　 
<P>阿扁是一個平凡的人，我一直相信，沒有偉大的總統，只有偉大的人民可以成就偉大的國家。援引人民的力量，為民主永續、改革永續、人文永續、和平永續的國家發展奠基，讓台灣中華民國邁向團結和諧、公平正義、富足均衡、生生不息，這是歷史賦予阿扁的責任，也是人民交付的使命。 　　 
<P>今年的228，上百萬的民眾站在福爾摩沙這一塊土地上，不分族群、年齡、性別，手牽著手，築成一座長達五百公里的民主長城，完成一幅最美的台灣圖像。台灣不但要站起來，還要勇敢的走出去，在世界地圖上永續發展、屹立不搖。 　　 
<P>親愛的國人同胞，讓我們一起對土地感恩、向人民致敬！讓我們繼續團結台灣、守護台灣、牽手向前，再一次寫下二十一世紀動人的台灣故事。 　　 
<P>最後，敬祝中華民國國運昌隆！各位鄉親朋友及各位嘉賓健康快樂！謝謝大家！ <BR></P>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15092</xItem><sTitle><![CDATA[新聞局邀請全球網友觀覽總統就職典禮]]></sTitle><xBody><![CDATA[我國第十一任總統副總統就職典禮即將於五月二十日在總統府舉行，行政院新聞局邀請全球網友觀覽就職典禮。今年，行政院新聞局除於英文網站中闢設總統副總統就職專刊外，另規劃於就職當天（台北時間五月二十日上午九時至十二時）在該局中、英文網站即時轉播就職典禮及演說，典禮全程將加配英語旁白，以方便國際網友觀覽。除了新聞局中、英文網站外，該局亦將在其海外十三個網站中同步建立連結點，以供不同地區的國際網友線上觀覽，行政院新聞局並已電告所屬駐外單位，周知各國媒體及各界人士屆時上網收視。<BR><BR>行政院新聞局此次辦理網路實況轉播總統就職典禮，係與中華電視公司及中華電信數據分公司合作，影像畫面、聲音部分由中華電視台提供及傳輸，中華電信數據分公司則提供頻寬及影音伺服器等網路服務，確保網路傳輸之最佳視訊及音質。此外，新聞局另預定將全程就職典禮剪輯為三至五分鐘的網路短片，長期置放於其國內外網站中，供網友隨時上網瀏覽。<BR><BR>除了行政院新聞局網站外，「我的ｅ政府－電子化政府入口網站」、華視及中華電信數據分公司亦將於其網站以中文實況轉播總統就職典禮，提供國內網友網路觀看總統就職典禮的管道。<BR><BR>新聞局網站網址為：<A target="_nwMof" href="http://www.gio.gov.tw/" target=_nwMof>www.gio.gov.tw</A>，總統就職網路專刊的網址為：http://th.gio.gov.tw/pi2004，「我的ｅ政府－電子化政府入口網站」網址為http://www.gov.tw]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15039</xItem><sTitle><![CDATA[行政院新聞局全球資訊網站改版了！ ]]></sTitle><xBody><![CDATA[<P>行政院新聞局網站資料豐富，尤其是「中華民國國情簡介」、「台灣的故事」、「文化台灣」、「台灣節慶」等專刊一向廣獲民眾好評，更經行政機關網站評鑑肯定，獲選九十年度「推薦網站」獎及九十二年度「優良網站」獎。但隨著網站管理技術與規範的推陳出新，新聞局決定重新檢討網站內容，將行之有年、廣獲好評的的全球資訊網站進行大幅改版，以與國際更緊密接軌，並提供國內及國際網友更豐富的資訊、更快捷的資料查詢以及符合國際潮流的無障礙網頁。
<P>黃局長輝珍表示新聞局網站將展現沉穩大方的國家級網站風格，而又能讓各項服務清晰易讀，因此新網站之版面採彈性設計，可隨著節慶立即更換色系與配圖，而在功能方面，更著重分眾、導覽與檢索之服務，主要特色為：
<P>一、以現有中英文網站內容為基礎，重新建置、設計網站風格，塑造國家新聞發布與提供國情資訊的專業網站。<BR>二、建置資訊交換平台，與各部會網站直接進行資料交換與應用。<BR>三、提供會員「訊息通告」服務。<BR>四、建置符合無障礙網頁設計規範的網站。<BR>五、建立分眾導覽、全文檢索、關聯性文章查詢等便民瀏覽機制。<BR>行政院新聞局業務包括國內政令宣導、國際傳播以及與民眾日常生活息息相關的廣播電視、電影及出版等業務；改版前的網站由於資訊內容複雜，民眾及業者經常有找不到資料的困擾；改版後的新網站將原有資料予以結構化處理，使民眾在查詢資料時能在極短的時間內，順利的點閱資料，同時，由於每筆資料都賦予關鍵字詞，網友亦能同時一併瀏覽其他的相關文章，減少網友在網頁中反覆查詢的時間。
<P>為了加與網友之間的互動關係，新聞局在網站中建立「訊息通告」（File Alert）的功能，網友在新聞局的網站中登錄為會員後，可以依據本身的需要與興趣，選擇不同的主題，而網站會將相關的最新資料經由電子郵件通知會員上線閱讀。未來，新聞局網站也將不定期舉辦網路民調，瞭解民眾對特定議題的看法，做為政府施政的參考。
<P>新聞局改版後的網站預計在五月十九日正式上線，新舊版本將併行一段時間，俟新版網站運行順暢後才會正式取代舊版。屆時新聞局將舉行正式發表會，向國內各界詳細介紹這個新網站中的特殊功能與加強便民服務項目。</P>]]></xBody></xItemList></epSection>
		<epSection><secID>2910</secID><secName>熱門活動</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15032</xItem><sTitle><![CDATA[SARS防疫專刊]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15031</xItem><sTitle><![CDATA[挑戰2008國家發展重點計畫博覽會]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15030</xItem><sTitle><![CDATA[新十大建設資訊網]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15029</xItem><sTitle><![CDATA[阿扁總統電子報]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList></epSection>
		<epSection><secID>2911</secID><secName>電子公佈欄</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>14965</xItem><sTitle><![CDATA[「甄選製作九十四年度國際傳播紀錄片」採購案]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>14987</xItem><sTitle><![CDATA[網路公聽「無線電視事業公股釋出執行條例」草案]]></sTitle><xBody><![CDATA[有關網路公聽「無線電視事業公股釋出執行條例」草案（甲、乙版）事，說明如下： 
本局自即日起辦理網路公聽，至本（九十三）年五月二十八日止，請於前述期間內逕至本局網站：WWW.GIO.GOV.TW（廣播電視事業服務項目之最新消息）查詢，如有任何意見，亦請於前開公告期間內，以書面述明，傳真至本局：（02）23568237，或電郵傳至廣電處：RTA@MAIL.GIO.GOV.TW。
]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>14986</xItem><sTitle><![CDATA[「綻放真台灣」決選入圍名單]]></sTitle><xBody><![CDATA[眾所矚目的國家地理頻道全球總部與行政院新聞局首次合作的『綻放真台灣』紀錄片徵選計畫，最後獲選開拍的四部紀錄片名單終於揭曉了！2005年全球的國家地理頻道上，四部來自台灣、由國家地理頻道監製的紀錄片即將呈現在全球145個國家、一億七千萬觀眾的眼前。四部獲選的紀錄片企劃案（依組別先後順序）分別為：「與死亡對話」（脈動傳播有限公司）、「賽鴿傳奇」（前景娛樂公司）、「找尋蝴蝶王國蝶道之謎」（尖端公司）、「與蟑螂共舞」（希古文化傳播公司）。
<P><A title="綻放真台灣 " href="http://www.ngc.com.tw/info/3tw.asp">http://www.ngc.com.tw/info/3tw.asp</A></P>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>14095</xItem><sTitle><![CDATA[行政院新聞局九十三年度創意影音計畫人才培育補助要點]]></sTitle><xBody><![CDATA[                                               中華民國九十三年四月十九日 一、  目的 行政院新聞局（以下簡稱本局）為落實「挑戰二○○八：國家發展重點計畫」之「文化創意產業」之子計畫「創意影音計畫」，促進國內廣播電視產業數位影音化之發展，培育未來相關從業人才，增進其專業知識、技能與創意，進而提昇國內數位影音產業之製播能力及水準，特訂定本要點。 二、申請者資格 （一）  以領有中華民國國民身分證，且於國內外廣播、電視（含廣告）類展覽、獎項活動中，個人技術入圍或得獎者。（二）  前款所稱入圍或得獎之項目例示如下：導演（播）、編劇（撰）、音效（控）、燈光、攝影、剪輯、美術指導、電腦特效等。三、受補助辦理工作項目與補助金額度   （一） 獲選補助者應依契約及進修觀摩企畫書所載赴國內外文化創意產業或學術機構進行短期（不攻取學位）進修、觀摩、專業訓練等，並應於九十三年十一月三十日前完成成果報告。（二）補助金額由本局視企畫書申請內容決定，且每一申請案以新台幣六十萬元為上限。四、申請者應檢具下列文件 （一）申請表（請於本局網站下載）。（二）申請者身分證明（中華民國身分證正反面影本）、個人基本資料、最高學歷證件影本。如係在職員工，應檢附任職單位（機構）在職證明正本及同意函。（三）於國內外廣播電視類展覽、獎項活動中入圍或得獎之證明及說明文件（包括展覽、獎項活動之說明）影本。（四）進修觀摩企畫書（內容包含學習行程及內容、進修天數、學習方式、經費支出及明細表、申請人獲補助後對我國影音產業之回饋及進修學習效益評估）一式八份。  （五）其他本局指定之文件。      前項各款文件若係以外國文字表示者，應附加中文譯本。五、審查小組與審查作業 （一）本局應先就申請者資格進行審核，資格不符者不予受理。（二）本局將遴聘學者及專家五至七人，組成創意影音計畫人才培育補助審查小組（以下簡稱審查小組）就符合資格之申請者所提之進修觀摩企畫書審查，並提出建議補助名單及補助金額。實際補助名單及額度，由本局核定。 （三）審查小組委員為無給職，但得依規定支給審查費或出席費。（四）審查小組會議決議應有三分之二以上委員出席，以出席委員二分之一以上同意行之；委員於審查申請案件時，應秉持利益迴避原則，公正執行職務。 六、簽約    獲選補助金者應於收到本局通知後二週內，與本局完成簽約手續，逾期未完成簽約者，取消其補助金受領資格。契約由本局另訂之。 七、撥款方式   本補助金採二階段核撥方式撥付 （一）第一階段補助金（６０﹪） 獲選補助金者應自簽約日起一個月內，檢具申請書及第一階段補助金額領款收據，向本局申請核撥。    （二）第二階段補助金（４０﹪）  獲選補助金者應於本局核定之進修觀摩企畫書執行完畢後三週內，檢具下列文件向本局申請第二階段補助金，經本局驗收合格後核實撥付： １第二階段補助金領款收據。    ２補助項目之支出費用明細表及原始支出憑證（抬頭註明為受補助者）併同成果報告（需載明活動內容、學習或交流成果與經驗分享、對國內數位影音產業發展與創意結合之建議、回饋計畫執行情形及成果效益等，並將相關成品一併檢附）。 八、獲選補助金者同意成果報告書之著作財產權，自本局驗收合格之日起，讓與本局。前項    所稱著作財產權，其範圍依著作權法著作財產權之種類規定，包括但不限於重製、發行、
      改作等權利。 九、申請期限    自公告日起至九十三年五月三十一日止。期限以郵戳為憑，逾期申請者不予受理。申請    文件 不全，經通知限期補正，逾期不補正或補正不全者，不予受理。上述補正以一次    為限。申請案不論獲選補助金與否，概不退還。 十、進修觀摩企畫書之變更 受補助者應依本局核定之進修觀摩企畫書執行，但有變更企畫書必要者，得以書面具明理由，向本局申請變更。前項變更經審查小組同意後，受補助者始得依變更後之企畫書執行。變更申請以一次為限。如有涉及期限之變更，並應檢附證明文件，且變更期限不得逾六個月。十一、違反本要點之處置及損害賠償 （一）以虛偽不實文件、資料獲選補助金者，本局應取消其補助金受領資格並解除契約，獲選補助金者應無條件繳回已領之補助金，並按補助金總額之十分之一賠償本局。 （二）經本局查證獲選補助金者有違法、違約或違反本要點規定情事者，本局應取消其補助金受領資格並解除契約。獲選補助金者應無條件繳回已受領之補助金，並按補助金總金額十分之一賠償本局。但因不可抗力致無法執行企畫書，並經本局核准者，不在此限。 （三）經本局取消受領補助金資格者，自被取消資格之日起三年內，不得申請本局其他相關補助金之補助。 十二、本要點有關事項如有疑義或其他未盡事宜，由本局解釋之。 ]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12681</xItem><sTitle><![CDATA[公告國產電影片、本國電影片及外國電影片定義內容（草案）]]></sTitle><xBody><![CDATA[<P>一、稱國產電影片者，指在國內設立電影製作業投資參與製作電影片，並符合下列情形之一者： </P>
<BLOCKQUOTE dir=ltr>
<P>（一） 使用中華民國人擔任主要演員（主角及配角）人數達二分之一以上者。 <BR>（二） 在國內拍攝達三分之一以上，且使用中華民國人擔任主要演員（主角及配角）人數達三分之一以上者。 <BR>（三） 全片在國內完成後製作，且使用中華民國人擔任主要演員（主角及配角）人數達三分之一以上者。但在國內無此項設備或技術者，不在此限。 <BR>（四） 動畫電影片在國內製作達二分之一以上者。</P></BLOCKQUOTE>
<P dir=ltr>二、 稱本國電影片者，指在國內設立電影製作業投資參與製作電影片金額達二分之一以上，在中華民國境外拍攝製作之電影片。但我國與他國另訂有條約或協定者，從其約定。 <BR><BR>三、 稱外國電影片者，指國產電影片、本國電影片及香港、澳門、大陸地區電影片以外之電影片。 <BR><BR>四、 電影片之國別應由電影片製作業檢附相關證明文件送請中央主管機關審查並認定之。 <BR><BR>電影片製作業應提供中央主管機關指定之文件。 <BR></P>]]></xBody></xItemList></epSection>
		<epSection><secID>2912</secID><secName>政令宣導</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15035</xItem><sTitle><![CDATA[宣導與新措施]]></sTitle><xBody><![CDATA[<UL>
<LI><A href="webPage.asp?CuItem=15001">政府對大陸偷渡犯查緝、收容及遣返問題之聲明與新聞稿</A></LI>
<LI><A title="大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片 (國語版)  " href="http://www.immigration.gov.tw/immigration/FileSystem/news_doc/chinese.swf">大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片(國語版)</A></LI>
<LI><A title="大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片(台語版)  " href="http://www.immigration.gov.tw/immigration/FileSystem/news_doc/taiwanese.swf">大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片(台語版)<BR></A></LI></UL>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15033</xItem><sTitle><![CDATA[大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片(國語版) ]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15034</xItem><sTitle><![CDATA[大陸配偶來台普遍實施面談及加強查察多媒體動畫宣導短片(台語版)]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15001</xItem><sTitle><![CDATA[政府對大陸偷渡犯查緝、收容及遣返問題之聲明與新聞稿]]></sTitle><xBody><![CDATA[<P><STRONG>行政院即時新聞</STRONG> </P>
<UL>
<LI><A href="webPage.asp?CuItem=15002">&nbsp;游揆：尊重生命與人權</A></LI>
<LI>&nbsp;<A href="webPage.asp?CuItem=15003">中國應拿出人道精神解決問題</A></LI>
<LI>&nbsp;<A href="webPage.asp?CuItem=15004">修法加重偷渡集團刑責</A><BR>&nbsp;</LI></UL>
<P><STRONG><A href="webPage.asp?CuItem=15005">陸委會新聞稿</A></STRONG> </P>
<P><A href="webPage.asp?CuItem=15006"><STRONG>大陸偷渡犯問題參考資料</STRONG></A></P>
<P><BR><STRONG>行政院海岸巡防署新聞稿</STRONG></P>
<UL>
<LI><A href="webPage.asp?CuItem=15007">大陸女子非法入境</A></LI>
<LI>&nbsp;<A href="webPage.asp?CuItem=15008">致力查緝偷渡</A><BR>&nbsp;</LI></UL>
<P><STRONG>內政部新聞稿</STRONG></P>
<UL>
<LI><A href="webPage.asp?CuItem=15010">偷渡犯伙食費</A></LI>
<LI><A href="webPage.asp?CuItem=15011">規劃成立入出國及移民署</A></LI></UL>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15004</xItem><sTitle><![CDATA[行政院：政府加速推動修法，加重偷渡集團成員刑責]]></sTitle><xBody><![CDATA[行政院發言人林佳龍今（廿九）日表示，行政院決定加速推動修法，加重偷渡集團成員及共犯的刑度，必要時主管機關並得以廢止涉案船員的證照，並可將用於偷渡船隻沒入。 
<P>林發言人是在今天有關政府加強查緝偷渡犯的記者會中，作以上表示。 林發言人說，尊重生命、人權等普世價值是行政院一貫的態度，為防止偷渡集團違反人權侵害生命的事件再度發生，行政院已就查緝偷渡的相關法律及執行層面問題加以檢討、規劃並作出相關結論： <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一、 行政院已責成陸委會積極協調立法院，加速通過兩岸人民關係條例第七十九條修正案，加重偷渡集團成員及共犯的刑度。 <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 二、 必要時主管機關並得以對船舶所有人船長、輪機長處以停航的處分，並廢止涉案船員的證照，並可以沒入涉案的船隻。 <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 三、 行政院並決定重新啟動SARS防疫期間所執行的「淨疫專案」，加強查緝偷渡犯，此外，也將提供偷渡的檢舉獎金，以促使民眾踴躍提供線索協助查緝。 <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 四、 未來將依據漁船是否有捕魚紀錄，加強查核，以防範漁船從事偷渡行為。 <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 五、 將由警政署和國防部加強監控在海峽中線的換船行動。 <BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 六、政府已針對全國最容易偷渡的八十二處地點，全天廿四小時加強監控，未來並將由警政署和國防部，以密集空中監視配合，加強對偷渡行為的掌握和監視。<BR><BR> 對於偷渡人員的收容和戒護，林發言人表示，行政院將在宜蘭和馬祖設立第二收容所，預計可以增加收容人數四百七十二名。此外，並將規劃於新竹成立一所現代化的收容房舍，將可以容納二千四百名的偷渡犯。 
<P>林發言人指出，行政院今天也指示警政署對偷渡犯的戒護警力加以檢討，並加強女性戒護警力的培訓，以因應未來戒護偷渡犯的人力需求。 
<P>林發言人表示，偷渡的問題主要是因為北京方面不作防堵，在偷渡人員的處理問題上，也欠缺正常的遣返途徑。</P>]]></xBody></xItemList></epSection>
		<epSection><secID>2913</secID><secName>了解新聞局</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>11677</xItem><sTitle><![CDATA[新聞局簡史]]></sTitle><xBody><![CDATA[<IMG height=148 src="http://gip.gio.gov.tw/public/Attachment/44231681471.gif" width=200 align=right>民國三十六年四月，國民政府由訓政過渡到憲政期間，完成實施憲政之各項準備，因此各部會擴大組織，同年四月二十三日行政院改組，增設衛生、水利、地政部及新聞局等單位。五月二日本局正式在南京辦公，，<IMG src="http://gip.gio.gov.tw/public/Attachment/442316152571.gif" width=200 align=left>並將原屬中央宣傳部之國際宣傳處併入本局。民國三十八年三月二十一日，總統頒布命令，修正行政院組織法第三條及第五條，將行政院所屬各單位精簡，歸併為八部二會一處，新聞局裁撤。另於四月五日經行政院第五十二次會議通過，在行政院秘書處設新聞處。同年四月二十五日隨同中央政府遷至廣州辦公。民國三十八年十二月七日中央政府遷設台北，並於民國三十九年三月改組，新聞處遂於此時撤銷同年四月二十四日行政院以行政命令發布成立臨時機構-政府發言人辦公室，負責政府新聞發布事宜。民國四十三年一月一日以國內外情勢變遷，為因應需要恢復新聞局原有建制，六十二年八月復將原屬內政部、教育部及其他有關機關之大眾傳播事業的輔導與管理業務，劃歸新聞局主管，使得新聞局原掌理的國內、外新聞工作之外，又增加出版、電影、電視、廣播等大眾傳播事業之輔導與管理業務。<IMG align=right width=200 src="http://gip.gio.gov.tw/public/Attachment/442316172371.gif">]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15219</xItem><sTitle><![CDATA[Ben test]]></sTitle><xBody><![CDATA[tsgfdg]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15218</xItem><sTitle><![CDATA[et]]></sTitle><xBody><![CDATA[gdfg]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15214</xItem><sTitle><![CDATA[fdgvsdfb]]></sTitle><xBody><![CDATA[sdbsgfdbgsf]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>15215</xItem><sTitle><![CDATA[???隞嗆葫閰?]]></sTitle><xBody><![CDATA[]]></xBody></xItemList></epSection>
		<epSection><secID>2914</secID><secName>獎不完</secName><secURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</secURL><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12714</xItem><sTitle><![CDATA[金穗獎得獎名單  第六屆（1983）]]></sTitle><xBody><![CDATA[最佳16㎜劇情片　 李安&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《蔭涼湖畔》<BR><BR>優等16㎜劇情片&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 曾壯祥 《生命線》 
<P>最佳16㎜動畫片　 李道明 《開天》 
<P>優等16㎜動畫片　 黃木村 《小鷹學飛》 
<P>優等16㎜動畫片　 馬長生 《第二生命》 
<P>最佳16㎜紀錄片　 李道明 《愛犬何處歸》<BR><BR>優等16㎜紀錄片　 黃玉珊 《朱銘》 
<P>優等16㎜紀錄片　 井迎瑞 《布袋戲老師傅──王炎》<BR><BR>優等16㎜實驗片　 蘇麗萍 《境NO.2378》<BR><BR>優等16㎜實驗片　 彭瑞蓮 《幻》 
<P>最佳8㎜劇情片　&nbsp; &nbsp;吳乙峰 《難》 
<P>優等8㎜劇情片　&nbsp; &nbsp;葉源偉 《電影春秋》 
<P>優等8㎜劇情片　&nbsp; &nbsp;麥大傑 《國際電影展PART3》<BR><BR>優等8㎜劇情片&nbsp; 　 王介安 《黎先生開學日記》<BR><BR>最佳8㎜動畫片　&nbsp; &nbsp;石昌杰 《妄念》 
<P>優等8㎜動畫片　&nbsp; &nbsp;麥大傑 《遊戲時間》<BR><BR>優等8㎜動畫片　&nbsp; &nbsp;王仁里 《浮生》 
<P>最佳8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;麥大傑 《香港感覺》 
<P>優等8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;陳裕星 《美容教室》 
<P>優等8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;馬儀莊、潘競安 《別有天地》<BR><BR>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;石昌杰 《和尚之舞》 
<P>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;&nbsp;唐明亮 《走不出鐘塔》 
<P>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;徐宗懋 《仿冒品》<BR><BR>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;呂欣蒼 《時間》 <BR></P>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12712</xItem><sTitle><![CDATA[金穗獎得獎名單  第五屆（1982）]]></sTitle><xBody><![CDATA[優等16㎜紀錄片　 鍾志洋 《綜合月刊》 
<P>優等16㎜紀錄片　 蔡延政 《舊苑荒台》 
<P>優等16㎜紀錄片　 劉燕明 《中國繪畫與技法》 
<P>優等16㎜動畫片　 黃木村 《雞飛狗跳》 
<P>最佳8㎜劇情片　&nbsp;&nbsp; 高麗津 《對話》 
<P>優等8㎜劇情片　&nbsp;&nbsp; 呂欣蒼 《兩個女人》 <BR><BR>優等8㎜劇情片　&nbsp;&nbsp; 許素貞 《落花流水》 
<P>優等8㎜劇情片　&nbsp;&nbsp; 吳乙峰 《給……》 
<P>最佳8㎜紀錄片　&nbsp;&nbsp; 井迎瑞 《現代人》 
<P>最佳8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;鄭湛&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《這堛漱@天》 
<P>優等8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;鄭仁照 《青春》<BR><BR>優等8㎜紀錄片　&nbsp; &nbsp;彭麗華 《再見藍儂》<BR><BR>最佳8㎜動畫片　&nbsp; &nbsp;麥大傑 《將軍》 
<P>優等8㎜動畫片　&nbsp; &nbsp;姚克毅 《畫壇啟示錄》 
<P>最佳8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;邱才彥 《荒詞的歌》 
<P>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;林偉華 《浩劫》 
<P>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;陳裕星 《合唱團》 
<P>優等8㎜實驗片　&nbsp; &nbsp;糕安順 《裸變》 </P>]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12710</xItem><sTitle><![CDATA[金穗獎得獎名單  第四屆（1981）]]></sTitle><xBody><![CDATA[優等16㎜長片　 萬仁 《迷惘》 

16㎜長片佳作　 侯守謙 《隨影索形》 

16㎜長片佳作　 齊永昌、洪安台 《影子遊戲》 

16㎜長片佳作　 柯一正 《迷林》 

優等16㎜短片　 蘇婉玲 《水之絕》 

優等16㎜短片　 巫本添 《夢幻與回憶》 

16㎜短片佳作　 卓傑   《戰鬥》 

16㎜短片佳作　 廖淑貞 《家庭電影》 

16㎜短片佳作　 盧昌明、林信男 《自然之忘》 

16㎜短片佳作　 張榮貴 《非理性的攻擊》 

最佳8㎜長片　  麥大傑 《創作》 

優等8㎜長片　  呂欣蒼 《梳妝》 

8㎜長片佳作　  邱才彥 《模》 

8㎜長片佳作　  余大任 《青春期》 

8㎜長片佳作　  林仲亮 《雷響》 

8㎜長片佳作　  朱勵恆 《天堂之路》 

8㎜短片佳作　  邱才彥 《影酒者》 

8㎜短片佳作　  蔡明亮 《飛碟狂想》 

8㎜短片佳作　  蔡建榮 《偈》 

8㎜短片佳作　  邱才彥 《請燃燒你的寂寞》 

8㎜短片佳作　  麥大傑 《拜託．拜託》 

8㎜短片佳作　 洪安台  《通靈人》 

8㎜短片佳作　 陳裕星  《太空爭霸戰》 ]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12709</xItem><sTitle><![CDATA[金穗獎得獎名單  第三屆（1980）]]></sTitle><xBody><![CDATA[最佳16㎜短片　 陳孟揮 《路上的月光》
 
優等16㎜短片　 影響雜誌社 《她的電影》 

16㎜短片佳作　 金士傑 《那個破的樓梯怎麼辦？》 

16㎜短片佳作　 侯守謙 《跑馬》 

16㎜短片佳作　 楊崇智 《萬象》 

優等8㎜長片　  劉安安 《媒沙》 

優等8㎜長片　  吳桐淮 《兩面神》 

8㎜長片佳作　  傅正輝 《電影熱病》 

8㎜長片佳作　  呂欣蒼 《藍鳥》
 
8㎜長片佳作　  洪安台 《火車快飛》 

優等8㎜短片　  楊功明 《蝕》 

8㎜長片佳作　  邱才彥 《我愛迪斯可》 

8㎜長片佳作　  劉安安 《烏彩》 

8㎜長片佳作　  麥大傑 《電影夢》 ]]></xBody></xItemList><xItemList><xItemURL>http://hygip.hyweb.com.tw/site/gio</xItemURL><xItem>12706</xItem><sTitle><![CDATA[金穗獎得獎名單  第二屆（1979）]]></sTitle><xBody><![CDATA[最佳16㎜短片　&nbsp;&nbsp; 萬仁 《晨夢》<BR><BR>優等16㎜短片　&nbsp;&nbsp; 楊崇智 《望窗》 
<P>優等8㎜長片　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 陳孟揮 《褪色的洋樓》 
<P>8㎜長片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 周旂 《決鬥者之形象》<BR><BR>8㎜長片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 彭麗華 《○與一之間》<BR><BR>8㎜長片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 呂欣蒼 《感覺》<BR><BR>最佳8㎜短片　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 侯守謙 《光影精靈》 
<P>最佳8㎜短片　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 許石泉 《種蛋》 
<P>最佳8㎜短片　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 曾敬超 《蝕》 
<P>8㎜短片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 邱才彥 《破窗》<BR><BR>8㎜短片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 邱才彥 《阿米繪先生和阿米冰小弟》 
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《追尋人生的日子》<BR><BR>8㎜短片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 影響雜誌社 《再見林安泰》<BR><BR>8㎜短片佳作　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; 張榮貴 《本性》 
<P>8㎜長片製作嚴謹　 劉安安 《隕星》</P>]]></xBody></xItemList></epSection>
	</epSectionList></ePaper>
